Exceção	             Causa comum
ZeroDivisionError	   Divisão por zero (1 / 0)
ValueError	           Valor inválido para uma operação ou conversão (int("abc"))
TypeError	           Operação com tipos incompatíveis ("a" + 1)
IndexError	           Índice fora do alcance em listas, tuplas, etc. (lista[10])
KeyError	           Chave inexistente em dicionário (dicionario["x"])
AttributeError         Objeto não tem o atributo acessado (None.upper())
NameError	           Uso de variável não definida (print(x) sem definir x)
FileNotFoundError      Arquivo não encontrado ao tentar abrir (open("inexistente.txt"))
IOError	               Erro geral de entrada/saída (acesso a arquivos, dispositivos, etc.)
ImportError	           Falha ao importar um módulo existente
ModuleNotFoundError	   Módulo não encontrado (import inexistente)
StopIteration	       Fim de um iterador (next() sem mais itens)
IndentationError       Erro de indentação no código (má formatação de blocos)
SyntaxError	           Erro de sintaxe (código malformado, como if True print("ok"))
RuntimeError	       Erro genérico em tempo de execução
MemoryError       	   Falta de memória para executar uma operação
RecursionError  	   Recursão muito profunda (chamadas infinitas de função)
PermissionError	       Sem permissão para acessar arquivo ou recurso (open('/sys/file'))
UnicodeError	       Erros de codificação/decodificação de texto (encode/decode)
OverflowError	       Número muito grande para ser representado (math.exp(1000))